剛才考油塘出路口dup停果位請報平安

頭先見到
出左幼稚園上落斜個路口
右手邊泊左架仆街泥頭阻住視線
見到左面無曬車就出去
點知一出到去就遇正部的士，距離唔夠兩米
唔知係個考生定考官dup停，不過都相信係考官
又要俾$510同租車錢，仲要排多幾個月

你指一出去就左面黎的士定係一出去轉角就有架的士??
後者就抵死啦, 出個下唔急應該唔會有問題

考生本來要轉右，但過左架泥頭車仲未轉右，佢右面就有架的士

轉右上坡係成條最難果個位
啲車擋撚住哂

望實黎出架嘛
當年一出即有車即停
以為咁就肥左

油塘好多出路口伏位
工業區泥廠個路口又係 右面擺哂田螺 睇都睇唔倒
慢慢出少少已經有部的士黎到 好彩隻腳放係個BRAKE即停倒 冇死火
見倒個官捉住扶手想大大腳踩落去
要一路出一路望 隻右腳要放係BRAKE度
真係隨時停

除非上左山 如果唔係根本個個路口都多死車

大本營油塘中心上斜，成日大堆人衝
迴旋處俾人cut
返試場轉右菜檔個位又要讓人

一句講哂，膽大心細
睇唔清楚就慢慢出，用考官講睇唔清楚要揸出少少睇
隻右腳放係brake度印住，左腳一路踩到落摩擦點
用極力子黎慢慢出，唔好踩油
一睇清楚就踏油出，行順左先放左腳

利申考油塘左轉落地盤1take pass

油塘三條路最易同最難係邊條？
1. 左轉地盤
2. 迴旋處鯉魚門道
3. 迴旋處高超道

3 最易 2最難

2難係邊？

1最難，3最易

咁即係1定2最難

我幾年前考油塘個時落鯉魚門, 掉頭都過埋諗住可以一次就pass, 出左掉頭個度左轉過埋紅燈正準備加速, 路邊有部停車突然開車門, 俾考官dup停左, 之後又要排期補考路試...

番到考場有位見到件事的其他師傅都過來安慰我

1最難 2最易
1難係鯉魚門徑冇得入去操車
仁宇圍轉出東源街
雖則東源街係雙程路
但係兩邊多死車 一有大車係對面駛過黎
你仲要轉入東源街 一係你就倒車 畀大車過
一係你就等考官踩停你
1線冇咩機會上三波
最有機會就得崇信街 但係一有巴士/多車 就難講

3線係轉入高超徑做3手調頭麻煩
做完出番黎又要睇清睇楚

2線易係因為佢係迴旋處都係行外線
6點入 9點出就得
除非你on99行內線 咁我都幫你唔到
轉入高超徑做3手又係簡單野 最緊要係唔似3線咁要cut過對面線
有人話高超道落迴旋處中途會有成排小巴係左手邊
做「排」頭好煩 同埋要睇埋對頭車
如果你覺得難o既話
可以行慢啲 借隔離線 (唔好借太多)
望遠啲 就ok
返試場前果個迴旋處
又係6點入9點出

9:20考有咩要注意

唔好心急，出上面提果個位，如果有車阻住視線，就駛出少少再望，留意隨時有人行出馬路，盡量同死車保持距離

好彩我淨考乙部